不滿中共霸權 泰民情反彈

不滿中共霸權 泰民情反彈

【拆局】中國長期是泰國最大入境旅遊客源國，惟中國網軍動輒上綱上線的態度，令鄰國人民深感不忿。網絡#nnevvy（圖）大戰令到一向盛氣凌人的中國小粉紅敗陣，戰鬥力驚人的泰國網民讓人刮目相看。學者認為泰國網民的反擊反映了質疑中國的行為及其影響力；另有評論員分析中國隱瞞武漢肺炎一事開罪了全世界，今次是可視為外國人的民情反彈。

相關新聞：五毛人數 不及東南網軍

首次參與跨國政治戰

泰國國立法政大學政治系助理教授孔吉拉提（Prajak Kongkirati）表示，此次中泰網民的口水戰是兩國歷史上「最奇怪、幽默和複雜的『網絡戰爭』」。他指在這場「戰爭」中，像泰國這樣較小國家的網民，以更好的批評技巧「擊敗了像中國這樣的龍王」。他也指出「這是泰國人首次參與跨國的地緣政治推特戰」，人們也質疑中國的行為及其影響力，今次事件是冰山一角。

時事評論員劉銳紹提到：「東南亞國向來忌諱中國的影響力，東盟的成立正是為了十國一體增強對中國的談判籌碼。」他進而指出，近年中國在瀾滄江（即東南亞的湄公河）建壩，直接影響泰國等東南亞的水源，稍早前中國也更曾無視泰國主權，直接在泰擄走前銅鑼灣書店瑞典籍股東桂民海，這被泰國人產生「不愉快的感覺」。

劉續指：「中國在隱瞞武漢肺炎疫情，拖累全球，如今更不負責任，巧言令色，企圖卸責，更是令各國人民怨聲載道，就算政府也阻止不到人民的情緒反應」，因此網戰一觸即發。

《蘋果》記者 / 路透社

唔好網戰得唔得

希望泰國真係打尻中國

鍵盤戰士一齊上

稍早前中國也更曾無視泰國主權，直接在泰擄走前銅鑼灣書店瑞典籍股東桂民海

Push